Билет состоит из теоретической и практической частей.

Содержание теоретической части приведено в этом документе.

В практической части будет дана одна или несколько задач к решению по одной из тем теоретической части. За отведенное время необходимо написать код решения задачи на листочке, без использования компьютера и вспомогательных материалов. Темы теоретической и практической частей в каждом билете отличаются.

Теоретическая часть имеет разную сложность от билета к билету. Практическая часть сбалансирует сложность билетов: для простой теоретической части будет сложная практическая и наоборот.

## Билет 1

О-нотация, нижняя и верхняя оценки, свойства, примеры.

Амортизированный анализ. Метод предоплаты и усреднения.

Амортизация std::vector::push_back: доказательство O(1).

## Билет 2

Быстрая сортировка.

Разбиение Хоара.

## Билет 3

Сортировка слиянием.

Сортировка подсчетом.

Сортировка поразрядная.

## Билет 4

K-я порядковая статистика за O(n).

Число инверсий в массиве за O(n log n).

## Билет 5

Устройство, свойства, сложность операций: array, vector, doubly- и singly-linked list, queue, stack, deque.

Стек с поддержкой максимума.

Реализация очереди через два стека.

## Билет 6

Бинарный поиск. Пример задачи с решением.

Поиск по ответу. Пример задачи с решением.

## Билет 7

Унимодальная функция: определение, примеры.

Выпуклая функция, унимодальность выпуклой функции. Операции над выпуклыми функциями, сохраняющие унимодальность.

Тернарный поиск. Пример задачи с решением.

## Билет 8

Факториал: вычисление и комбинаторный смысл, примеры.

Сочетания: вычисление, рекуррентная формула, комбинаторный смысл, примеры.

Свойства сочетаний: сумма по k, сумма по n, замена k на n - k, другие.

## Билет 9

Правильная скобочная последовательность: определение, примеры.

Проверка на правильность, баланс.

Количество. Рекуррентная формула.

Числа Каталана. Связь чисел Каталана и правильных скобочных последовательностей без доказательства.

## Билет 10

Правильная скобочная последовательность: определение, примеры.

Генерация всех в лексикографическом порядке.

Генерация следующей в лексикографическом порядке.

## Билет 11

Два указателя. Принцип. Примеры двух задач с решениями.

## Билет 12

Жадные алгоритмы. Принцип. Примеры двух задач с решениями.

## Билет 13

Одномерное динамическое программирование. Принцип. Пример задачи с решением.

Двумерное динамическое программирование. Принцип. Пример задачи с решением.
